賴清德：民進黨與勞工站在一起 改善基層生活責無旁貸
2023-04-26
https://udn.com/news/story/6656/7124847
民進黨主席賴清德今天表示，民進黨一向與勞工站在一起，改善基層勞工的生活他責無旁貸，並細數民進黨兩度執政間推動的重大法案，包括通過「性別工作平等法」、「就業保險法」，連續7年調漲基本工資，並在2022年實施「勞工職災保險」，整合與提高職災保障等。 民進黨中常會今天邀請政治大學法學院副教授林佳和以「工業4.0下勞動與就業面貌、可能的因應之道」為題進行專案報告。賴清德表示，工業4.0的技術與革新，以及數位經濟的發達，為勞動生活帶來許多不同的面貌，面對這樣的趨勢，在生產端的彈性需求，及勞工端的就業安全，做出符合未來趨勢的最佳連結；並且保護在技術革新中，需要國家協助的勞工與中小企業是必要的工作。 賴清德說明，面對AI智能的快速發展，就業市場也面臨越來越大的衝擊，民進黨一向與勞工站在一起，改善基層勞工的生活自己責無旁貸。他細數，民進黨兩度執政，推動不少重大政策法案，在2000年首次執政時，雖然國內外政經情勢嚴峻，但仍然在2002年通過「性別工作平等法」，建立友善職場，提高婦女就業；2003年實施「就業保險法」，建立失業給付與促進弱勢就業；2004年的「勞退新制」，讓年資可攜帶；2016年再度執政，連續7年調漲基本工資，並在2022年實施「勞工職災保險」，整合與提高職災保障。 賴清德表示，誠如林佳和所說，工業4.0的時代，受到AI取代的影響，年輕人的就業壓力勢必會更明顯，未來，應該特別從教育做起，並關注年輕人的職業生涯與薪資水準，逐步建立更能與AI趨勢，相互調適的包容性社會體系。 2024大選 總統大選 賴清德